<html>
<head><meta charset="utf-8" /></head>
<body>
    <div>                        <script type="text/javascript">window.PlotlyConfig = {MathJaxConfig: 'local'};</script>
        <script charset="utf-8" src="https://cdn.plot.ly/plotly-2.35.2.min.js"></script>                <div id="326e02dc-c417-4d5f-b28a-51e9f8f448c2" class="plotly-graph-div" style="height:100%; width:100%;"></div>            <script type="text/javascript">                                    window.PLOTLYENV=window.PLOTLYENV || {};                                    if (document.getElementById("326e02dc-c417-4d5f-b28a-51e9f8f448c2")) {                    Plotly.newPlot(                        "326e02dc-c417-4d5f-b28a-51e9f8f448c2",                        [{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1902\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["Nordische Kunstausstellung im Kaiser Wilhelm-Museum zu Krefeld","F\u00fcnfte Kunstausstellung der Berliner Secession"],"lat":[51.333333,52.516667],"legendgroup":"","lon":[6.566667,13.4],"marker":{"color":[1,56],"coloraxis":"coloraxis","size":[1,56],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle","opacity":[1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1]},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],                        {"template":{"data":{"histogram2dcontour":[{"type":"histogram2dcontour","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"choropleth":[{"type":"choropleth","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}],"histogram2d":[{"type":"histogram2d","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"heatmap":[{"type":"heatmap","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"heatmapgl":[{"type":"heatmapgl","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"contourcarpet":[{"type":"contourcarpet","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}],"contour":[{"type":"contour","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"surface":[{"type":"surface","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"mesh3d":[{"type":"mesh3d","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}],"scatter":[{"fillpattern":{"fillmode":"overlay","size":10,"solidity":0.2},"type":"scatter"}],"parcoords":[{"type":"parcoords","line":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scatterpolargl":[{"type":"scatterpolargl","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"bar":[{"error_x":{"color":"#2a3f5f"},"error_y":{"color":"#2a3f5f"},"marker":{"line":{"color":"#E5ECF6","width":0.5},"pattern":{"fillmode":"overlay","size":10,"solidity":0.2}},"type":"bar"}],"scattergeo":[{"type":"scattergeo","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scatterpolar":[{"type":"scatterpolar","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"histogram":[{"marker":{"pattern":{"fillmode":"overlay","size":10,"solidity":0.2}},"type":"histogram"}],"scattergl":[{"type":"scattergl","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scatter3d":[{"type":"scatter3d","line":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}},"marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scattermapbox":[{"type":"scattermapbox","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scatterternary":[{"type":"scatterternary","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scattercarpet":[{"type":"scattercarpet","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"carpet":[{"aaxis":{"endlinecolor":"#2a3f5f","gridcolor":"white","linecolor":"white","minorgridcolor":"white","startlinecolor":"#2a3f5f"},"baxis":{"endlinecolor":"#2a3f5f","gridcolor":"white","linecolor":"white","minorgridcolor":"white","startlinecolor":"#2a3f5f"},"type":"carpet"}],"table":[{"cells":{"fill":{"color":"#EBF0F8"},"line":{"color":"white"}},"header":{"fill":{"color":"#C8D4E3"},"line":{"color":"white"}},"type":"table"}],"barpolar":[{"marker":{"line":{"color":"#E5ECF6","width":0.5},"pattern":{"fillmode":"overlay","size":10,"solidity":0.2}},"type":"barpolar"}],"pie":[{"automargin":true,"type":"pie"}]},"layout":{"autotypenumbers":"strict","colorway":["#636efa","#EF553B","#00cc96","#ab63fa","#FFA15A","#19d3f3","#FF6692","#B6E880","#FF97FF","#FECB52"],"font":{"color":"#2a3f5f"},"hovermode":"closest","hoverlabel":{"align":"left"},"paper_bgcolor":"white","plot_bgcolor":"#E5ECF6","polar":{"bgcolor":"#E5ECF6","angularaxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":""},"radialaxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":""}},"ternary":{"bgcolor":"#E5ECF6","aaxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":""},"baxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":""},"caxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":""}},"coloraxis":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}},"colorscale":{"sequential":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]],"sequentialminus":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]],"diverging":[[0,"#8e0152"],[0.1,"#c51b7d"],[0.2,"#de77ae"],[0.3,"#f1b6da"],[0.4,"#fde0ef"],[0.5,"#f7f7f7"],[0.6,"#e6f5d0"],[0.7,"#b8e186"],[0.8,"#7fbc41"],[0.9,"#4d9221"],[1,"#276419"]]},"xaxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":"","title":{"standoff":15},"zerolinecolor":"white","automargin":true,"zerolinewidth":2},"yaxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":"","title":{"standoff":15},"zerolinecolor":"white","automargin":true,"zerolinewidth":2},"scene":{"xaxis":{"backgroundcolor":"#E5ECF6","gridcolor":"white","linecolor":"white","showbackground":true,"ticks":"","zerolinecolor":"white","gridwidth":2},"yaxis":{"backgroundcolor":"#E5ECF6","gridcolor":"white","linecolor":"white","showbackground":true,"ticks":"","zerolinecolor":"white","gridwidth":2},"zaxis":{"backgroundcolor":"#E5ECF6","gridcolor":"white","linecolor":"white","showbackground":true,"ticks":"","zerolinecolor":"white","gridwidth":2}},"shapedefaults":{"line":{"color":"#2a3f5f"}},"annotationdefaults":{"arrowcolor":"#2a3f5f","arrowhead":0,"arrowwidth":1},"geo":{"bgcolor":"white","landcolor":"#E5ECF6","subunitcolor":"white","showland":true,"showlakes":true,"lakecolor":"white"},"title":{"x":0.05},"mapbox":{"style":"light"}}},"geo":{"domain":{"x":[0.0,1.0],"y":[0.0,1.0]},"projection":{"type":"natural earth"},"center":{},"showcoastlines":false,"coastlinecolor":"Black","showland":true,"landcolor":"LightGray","showocean":false,"oceancolor":"LightBlue","showcountries":true,"countrycolor":"Black","scope":"world","showframe":true},"coloraxis":{"colorbar":{"title":{"text":"e.paintings"}},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]},"legend":{"tracegroupgap":0,"itemsizing":"constant"},"title":{"text":"Art Exhibition Locations Over Time","x":0.5},"updatemenus":[{"buttons":[{"args":[null,{"frame":{"duration":500,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":500,"easing":"linear"}}],"label":"&#9654;","method":"animate"},{"args":[[null],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"&#9724;","method":"animate"}],"direction":"left","pad":{"r":10,"t":70},"showactive":false,"type":"buttons","x":0.1,"xanchor":"right","y":0,"yanchor":"top"}],"sliders":[{"active":0,"currentvalue":{"prefix":"Year: "},"len":0.9,"pad":{"b":10,"t":60},"steps":[{"args":[["1902"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1902","method":"animate"},{"args":[["1903"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1903","method":"animate"},{"args":[["1904"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1904","method":"animate"},{"args":[["1905"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1905","method":"animate"},{"args":[["1906"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1906","method":"animate"},{"args":[["1907"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1907","method":"animate"},{"args":[["1908"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1908","method":"animate"},{"args":[["1909"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1909","method":"animate"},{"args":[["1910"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1910","method":"animate"},{"args":[["1911"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1911","method":"animate"},{"args":[["1912"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1912","method":"animate"},{"args":[["1913"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1913","method":"animate"},{"args":[["1914"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1914","method":"animate"},{"args":[["1915"],{"frame":{"duration":0,"redraw":true},"mode":"immediate","fromcurrent":true,"transition":{"duration":0,"easing":"linear"}}],"label":"1915","method":"animate"}],"x":0.1,"xanchor":"left","y":0,"yanchor":"top"}]},                        {"responsive": true}                    ).then(function(){
                            Plotly.addFrames('326e02dc-c417-4d5f-b28a-51e9f8f448c2', [{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1902\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["Nordische Kunstausstellung im Kaiser Wilhelm-Museum zu Krefeld","F\u00fcnfte Kunstausstellung der Berliner Secession"],"lat":[51.333333,52.516667],"legendgroup":"","lon":[6.566667,13.4],"marker":{"color":[1,56],"coloraxis":"coloraxis","size":[1,56],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1902"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1903\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["[Munchs Sonderausstellung 1903 in Leipzig bei der Kunsthandlung Beyer & Sohn]","[VI. Jahrgang. II. Ausstellung. Collectionen Francisco de Goya\\","[Sonderausstellung von Gem\u00e4lden 1903 bei Cassirer in Hamburg]"],"lat":[51.3333,52.516667,53.55],"legendgroup":"","lon":[12.4167,13.4,10.0],"marker":{"color":[19,13,7],"coloraxis":"coloraxis","size":[19,13,7],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1903"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1904\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["XIX. Ausstellung der Vereinigung bildender K\u00fcnstler \u00d6sterreichs Secession Wien","[Ein Munch-Gem\u00e4lde in Weimar 1904]","Internationale Kunstausstellung in D\u00fcsseldorf 1904","[VII. Jahrgang. III. Ausstellung]","[Eine Gem\u00e4lde-Auswahl in Hamburg bei Cassirer 1904]"],"lat":[48.2167,50.983333,51.216667,52.516667,53.55],"legendgroup":"","lon":[16.3667,11.316667,6.766667,13.4,10.0],"marker":{"color":[40,1,1,82,1],"coloraxis":"coloraxis","size":[40,1,1,82,1],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1904"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1905\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["Exhibition of Paintings by Contemporary French Artists","Tenth Annual Exhibition","Exhibition of Paintings by Contemporary French Artists","VI. Esposizione d'Arte della Citt\u00e0 di Venezia","Tavaszi nemzetk\u00f6zi ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s","IX. Internationale Kunstausstellung","XXIV. Ausstellung der Vereinigung Bildender K\u00fcnstler \u00d6sterreichs Secession","Salon d'Automne. 3e Exposition","Kupkova v\u00fdstava v Prost\u011bjov\u011b","Um\u011bleck\u00e1 v\u00fdstava v Olomouci Spolku v\u00fdtv. um\u011blc\u016f \u201eManes\u201c","Um\u011bleck\u00e1 v\u00fdstava v Olomouci Spolku v\u00fdtv. um\u011blc\u016f \u201eManes\u201c","Um\u011bleck\u00e1 v\u00fdstava S. V. U. \u201eManes\u201c","La Libre Esth\u00e9tique. La douzi\u00e8me Exposition","2. Deutsche K\u00fcnstlerbund Ausstellung","Thirty-fifth Exhibition of Modern Pictures. New English Art Club","Gemeentelijke Tentoonstelling van Kunstwerken van Levende Meesters.","Tentoonstelling van Schilderijen door Vincent Van Gogh","15e Jaarlijksche Tentoonstelling van Kunstwerken","2. Deutsche K\u00fcnstlerbund Ausstellung","[Sonderausstellung Munchs im Bremer Kunstverein 1905]","Thirty-Fourth Exhibition of Modern Pictures. New English Art Club","[Sonder-Pr\u00e4sentation Munchs in Hamburg 1905 bei der Kunsthandlung Commeter]","XII-\u044f \u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u0433\u043e \u0422-\u0432\u0430 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 1905 \u0433.","The Glasgow Society of Artists. Fourth Exhibition"],"lat":[39.15,40.4333,41.85,45.438611,47.5,48.15,48.2167,48.866667,49.4667,49.6333,50.1,50.1667,50.833333,51.5,51.514248,51.983333,52.083333,52.35,52.516667,53.083333,53.416667,53.55,55.75,55.833333],"legendgroup":"","lon":[-84.45,-79.9833,-87.65,12.326667,19.05,11.583333,16.3667,2.333333,17.1167,17.25,14.4333,14.1167,4.333333,10.5,-0.093145,5.916667,5.133333,4.916667,13.4,8.8,-3.0,10.0,37.7,-4.25],"marker":{"color":[34,246,34,1416,1270,5949,915,5234,194,75,775,150,994,212,583,213,118,1048,489,22,157,12,505,76],"coloraxis":"coloraxis","size":[34,246,34,1416,1270,5949,915,5234,194,75,775,150,994,212,583,213,118,1048,489,22,157,12,505,76],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1905"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1906\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["Mostra Nazionale di Belle Arti","T\u00e9li nemzetk\u00f6zi ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s","Exposition d'Art Fran\u00e7ais","Internationale Kunst-Ausstellung des Vereins bildender K\u00fcnstler M\u00fcnchens (E.V.) Secession","XXVI. Ausstellung der Vereinigung Bildender K\u00fcnstler \u00d6sterreichs Secession Wien","Salon d'Automne. 4e Exposition","Kupkova v\u00fdstava v Praze","La Libre Esth\u00e9tique. La treizi\u00e8me Exposition","[Sonderausstellung von Munch in Chemnitz 1906 in der Kunsth\u00fctte]","Deutsche Kunstausstellung in der Flora","[Munch-Gem\u00e4lde in Jena 1906 im Kunstverein]","Dritte Ausstellung des Deutschen K\u00fcnstlerbundes","[Munchs Sonderausstellung 1906 in Dresden in Kunstverein]","Deutsche Kunstausstellung in der Flora","[Munchs Sonderausstellung im Folkwang-Museum]","Dritte Ausstellung des Deutschen K\u00fcnstlerbundes","Thirty-Sixth Exhibition of Modern Pictures. New English Art Club","Tentoonstelling van Schilder- en Teekenwerk van Kees van Dongen","[Die Sonderausstellung Munchs 1906 in Magdeburg]","Elfte Ausstellung der Berliner Secession","Internationale Kunstausstellung Bremen","[Sonderausstellung von Munch in Chemnitz 1906 in der Kunsth\u00fctte]","XIII-\u044f \u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u201e\u041c\u0438\u0440 \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430\u201c"],"lat":[45.466667,47.5,47.558395,48.15,48.2167,48.866667,50.1,50.833333,50.833333,50.933333,50.933333,50.983333,51.05,51.216667,51.35,51.5,51.514248,51.916667,52.166667,52.516667,53.083333,53.55,55.75,59.8833],"legendgroup":"","lon":[9.2,19.05,7.573271,11.583333,16.3667,2.333333,14.4333,4.333333,12.916667,6.95,11.583333,11.316667,13.75,6.766667,7.466667,10.5,-0.093145,4.5,11.666667,13.4,8.8,10.0,37.7,30.25],"marker":{"color":[1900,2799,664,1347,2211,3536,612,424,22,1438,4,280,317,719,30,247,1039,137,5,1662,442,111,176,322],"coloraxis":"coloraxis","size":[1900,2799,664,1347,2211,3536,612,424,22,1438,4,280,317,719,30,247,1039,137,5,1662,442,111,176,322],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1906"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1907\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["2e Exposition De la Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes M\u00e9ridionaux au Capitole.","VII. Esposizione Internazionale d\u2019Arte della Citt\u00e0 di Venezia","Tavaszi ki\u00e1llit\u00e1s","Internationale Kunst-Ausstellung des Vereins bildender K\u00fcnstler M\u00fcnchens (E.V.) Secession","Paul Gauguin [und franz\u00f6sische Postimpressionisten]","L'Exposition d'Art Fran\u00e7ais Contemporain au Chateau Des Rohan","Ausstellung franz\u00f6sischer Kunstwerke","II. v\u00fdstava V\u00fdtvar. um\u011blc\u016f moravsk\u00fdch","Fleurs et Natures Mortes","II. v\u00fdstava V\u00fdtvar. um\u011blc\u016f moravsk\u00fdch","Internationale Kunstausstellung Mannheim","T\u0159iadvac\u00e1t\u00e1 v\u00fdstava Spolku v\u00fdtvarn\u00fdch um\u011blc\u016f Manes v Praze 1907. Francouz\u0161t\u00ed impressionist\u00e9","La Libre Esth\u00e9tique. Quatorzi\u00e8me Exposition","Deutsch-Nationale Kunst-Ausstellung","Salon des Beaux-Arts d'Ostende","Thirty-eighth Exhibition of Modern Pictures. New English Art Club","Zeventiende Jaarlijksche Tentoonstelling van Kunstwerken vaan Leden der Vereeniging","Dreizehnte Ausstellung der Berliner Secession","[Die Sonderausstellung Munchs in Hamburg im Kunstsalon Clematis]","XIV \u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432"],"lat":[43.599516,45.438611,47.5,48.15,48.2167,48.600381,48.766667,48.856,48.866667,49.4833,49.488333,50.1,50.833333,51.216667,51.223392,51.514248,52.35,52.516667,53.55,55.75,59.8833],"legendgroup":"","lon":[1.433188,12.326667,19.05,11.583333,16.3667,7.787355,9.183333,17.123,2.333333,17.95,8.464722,14.4333,4.333333,6.766667,2.911854,-0.093145,4.916667,13.4,10.0,37.7,30.25],"marker":{"color":[648,1832,1330,1294,1756,504,456,127,2412,127,531,548,370,341,364,766,1456,861,11,707,274],"coloraxis":"coloraxis","size":[648,1832,1330,1294,1756,504,456,127,2412,127,531,548,370,341,364,766,1456,861,11,707,274],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1907"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1908\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["Deutsche Kunstausstellung Bremen","Exhibition of Paintings","LXXVIII. Esposizione internazionale di Belle Arti della Societ\u00e0 Amatori e Cultori di Belle Arti in Roma","VI. Serie","M.I.\u00c9.N.K. [1]","Fr\u00fchjahr-Ausstellung des Vereins bildender K\u00fcnstler M\u00fcnchens Secession","XXXI. Ausstellung der Vereinigung Bildender K\u00fcnstler \u00d6sterreichs Secession. Moderne Russische Kunst","V. v\u00fdstava Sdru\u017een\u00ed v\u00fdtvarn\u00fdch um\u011blc\u016f moravsk\u00fdch","Salon d'Automne. 6e Exposition","V. v\u00fdstava Sdru\u017een\u00ed v\u00fdtvarn\u00fdch um\u011blc\u016f moravsk\u00fdch","[Die Sonderschau Munchs 1908]","III. v\u00fdstava Sdru\u017een\u00ed v\u00fdtvarn\u00fdch um\u011blc\u016f moravsk\u00fdch","Ausstellung der Vereinigung Polnischer K\u00fcnstler Sztuka","V\u00fdstava \u201eOsmi\u201c","V. van Gogh-Ausstellung","\u0417\u0432\u0435\u043d\u043e","Les Ind\u00e9pendants Cercle d'Art. Ve Salon annuel","[Munchs Sonderausstellung 1908 in K\u00f6ln im Kunstverein]","[Munchs Sonderausstellung 1908 in Breslau bei der Galerie Franz Hancke]","Ausstellung Belgischer Kunst unter den Auspicien der Gesellschaft L'Art Contemporain d'Anvers","The London Salon of the Allied Artists' Association. 1st year","18e Jaarlijksche Tentoonstelling van Kunstwerken van Leden der Vereeniging","Sechzehnte Ausstellung der Berliner Secession. Zeichnende K\u00fcnste","Deutsche Kunstausstellung Bremen","XV \u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u0433\u043e \u0422\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u0421\u0430\u043b\u043e\u043d 1909"],"lat":[0.0,40.7,41.9,47.366667,47.5,48.15,48.2167,48.856,48.866667,49.3167,49.488333,49.95,50.05,50.1,50.116667,50.4333,50.833333,50.933333,51.1,51.213886,51.514248,52.35,52.516667,53.083333,55.75,59.8833],"legendgroup":"","lon":[0.0,-74.0,12.483333,8.55,19.05,11.583333,16.3667,17.123,2.333333,17.45,8.464722,15.7833,19.9167,14.4333,8.683333,30.5167,4.333333,6.95,17.0,4.401514,-0.093145,4.916667,13.4,8.8,37.7,30.25],"marker":{"color":[464,101,679,342,1312,1019,3175,187,1908,100,24,87,315,246,196,211,664,24,17,43,3593,925,3187,464,815,1022],"coloraxis":"coloraxis","size":[464,101,679,342,1312,1019,3175,187,1908,100,24,87,315,246,196,211,664,24,17,43,3593,925,3187,464,815,1022],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1908"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1909\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["\u0421\u043e\u044e\u0437 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","Thirteenth Annual Exhibition","Exhibition of Contemporary German Art","4me Exposition. Soci\u00e9t\u00e9 Des Artistes M\u00e9ridionaux","VIII. Esposizione d'Arte della Citt\u00e0 di Venezia","Esposizione Annuale d'Arte della Famiglia Artistica","IX. Serie","M.I.\u00c9.N.K. m\u00e1sodik ki\u00e1llit\u00e1sa","Er\u00f6ffnungs-Ausstellung November 1909. Moderne Galerie M\u00fcnchen","Internationale Kunstschau Wien","VI. v\u00fdstava \u201eSdru\u017een\u00ed v\u00fdtvarn\u00fdch um\u011blc\u016f moravsk\u00fdch\u201c v Hodon\u00edn\u011b. Um\u011bn\u00ed polsk\u00e9 a moravsk\u00e9","Exposition Bonnard","S. V. U. Manes. XXIX. v\u00fdstava. (\u010clensk\u00e1)","Doe Stil Voort. IIIe Jaarlijksche Tentoonstelling. IIIe Exposition Annuelle","Grosse Kunstausstellung [D\u00fcsseldorf]","The London Salon of the Allied Artists' Association: 2nd year","Gemeentelijke Tentoonstelling van Kunstwerken van Levende Meesters","Negentiende Jaarlijksche Tentoonstelling van Kunstwerken van Leden der Vereeniging","Neunzehnte Ausstellung der Berliner Secession. Zeichnende K\u00fcnste","[Munchs Sonderausstellung 1909]","\u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u0418\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432.","XVII \u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u0433\u043e \u0422\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","De Unga","\u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0412\u0435\u043d\u043e\u043a-\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e\u0441"],"lat":[0.0,40.4333,40.7,43.599516,45.438611,45.466667,47.366667,47.5,48.15,48.2167,48.856,48.866667,50.1,50.833333,51.216667,51.514248,51.983333,52.35,52.516667,53.083333,54.6833,55.75,59.3333,59.8833],"legendgroup":"","lon":[0.0,-79.9833,-74.0,1.433188,12.326667,9.2,8.55,19.05,11.583333,16.3667,17.123,2.333333,14.4333,4.333333,6.766667,-0.093145,5.916667,4.916667,13.4,8.8,25.3167,37.7,18.0833,30.25],"marker":{"color":[30,3,266,292,2360,280,273,1226,1025,3038,258,1058,892,1090,854,2242,159,1608,1725,22,153,725,170,78],"coloraxis":"coloraxis","size":[30,3,266,292,2360,280,273,1226,1025,3038,258,1058,892,1090,854,2242,159,1608,1725,22,153,725,170,78],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1909"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1910\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["Fourteenth Annual Exhibition","Exhibition of Drawings by Auguste Rodin","Soci\u00e9t\u00e9 Des Artistes M\u00e9ridionaux Toulouse. Vme Exposition","Esposizione Retrospettiva di Pittura e Scultura","IX. Esposizione d'Arte della Citt\u00e0 di Venezia","Sv\u00e1jci m\u0171v\u00e9szek (Soci\u00e9t\u00e9 des Peintres Sculpteurs et Architectes Suisses) ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sa","Fr\u00fchjahr-Ausstellung der M\u00fcnchener Secession","Manet. Monet","VII. v\u00fdstava :Sdru\u017een\u00ed v\u00fdtvarn\u00fdch um\u011blc\u016f moravsk\u00fdch: v Olomouci","Collection de M. Albert Bernier","VII. v\u00fdstava :Sdru\u017een\u00ed v\u00fdtvarn\u00fdch um\u011blc\u016f moravsk\u00fdch: v Olomouci","Ausstellung des Deutschen K\u00fcnstlerbundes Darmstadt","XXXI. v\u00fdstava S. V. U. Manes. Les ind\u00e9pendants","\u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","La Libre Esth\u00e9tique. L'\u00c9volution du Paysage","Ausstellung des Sonderbundes Westdeutscher Kunstfreunde und K\u00fcnstler","Ausstellung der K. G. Br\u00fccke","Ausstellung des Sonderbundes Westdeutscher Kunstfreunde und K\u00fcnstler","Ausstellung des Deutschen K\u00fcnstlerbundes Darmstadt","Forty-Third Exhibition of Modern Pictures. New English Art Club","Tentoonstelling van Werken van James Ensor","20ste Jaarlijksche Tentoonstelling van Kunstwerken der Vereeniging St. Lucas","Zwanzigste Ausstellung der Berliner Secession","III. Graphische Ausstellung des Deutschen K\u00fcnstlerbundes","\u0411\u0443\u0431\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0442","\u0421\u043e\u044e\u0437 \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u0436\u0438","De Unga","\u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041e-\u0432\u0430 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0421\u043e\u044e\u0437 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u0436\u0438","Edvard Munch Udstilling"],"lat":[40.4333,40.7,43.599516,43.766667,45.438611,47.5,48.15,48.2167,48.856,48.866667,49.6333,49.870556,50.1,50.4333,50.833333,50.933333,51.05,51.216667,51.5,51.514248,51.916667,52.35,52.516667,53.55,55.75,56.95,59.3333,59.8833,59.9333],"legendgroup":"","lon":[-79.9833,-74.0,1.433188,11.25,12.326667,19.05,11.583333,16.3667,17.123,2.333333,17.25,8.649444,14.4333,30.5167,4.333333,6.95,13.75,6.766667,10.5,-0.093145,4.5,4.916667,13.4,10.0,37.7,24.1,18.0833,30.25,10.75],"marker":{"color":[261,41,316,686,2798,1403,908,2552,69,1893,69,311,1277,258,644,202,61,202,311,1727,93,1202,2458,298,402,213,193,182,151],"coloraxis":"coloraxis","size":[261,41,316,686,2798,1403,908,2552,69,1893,69,311,1277,258,644,202,61,202,311,1727,93,1202,2458,298,402,213,193,182,151],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1910"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1911\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["Fifteenth Annual Exhibition","Recent Paintings by Walt Kuhn","Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes M\u00e9ridionaux Toulouse VIe Exposition","\u0421\u0430\u043b\u043e\u043d 2. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430","I. Ausstellung des Modernen Bundes","I. Ausstellung des Modernen Bundes","Ausstellung des Verbandes der Kunstfreunde in den L\u00e4ndern am Rhein","Nyolcak ki\u00e1llit\u00e1sa","XIII. Jahrgang. Winter 1910\u002f11. VI. Ausstellung. Neue K\u00fcnstler-Vereinigung M\u00fcnchen","Hagenbund. Sonderausstellung Malerei und Plastik","Exposition des \u0152uvres de L. Bakst","Exposition d'Art Contemporain \u002f Soci\u00e9t\u00e9 Normande de Peinture Moderne 2me exposition","S. V. U. Manes. XXXV. v\u00fdstava. (\u010clensk\u00e1)","Hodler-Ausstellung","Les Ind\u00e9pendants Cercle d'Art \u002f VIIIme Salon annuel","Kunst unserer Zeit in C\u00f6lner Privatbesitz","Kunstausstellung aus Essener Privatbesitz","Forty-Sixth Exhibition of Modern Pictures by the New English Art Club","Tentoonstelling van Schilderijn en Teekeningen van Walchersche Schilders","Internationale Tentoonstelling van Moderne Kunst. Moderne Kunst Kring","Neue Secession Berlin. IV. Ausstellung. Gem\u00e4lde.","\u041c\u0438\u0440 \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430","Retrospektiva Konstutst\u00e4llningen 1861-1911","De Unga","2-\u044f \u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0421\u043e\u044e\u0437 \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u0436\u0438","Edvard Munch Udstilling"],"lat":[40.4333,40.7,43.599516,46.5,47.03208,47.083333,47.366667,47.5,48.15,48.2167,48.866667,49.433333,50.1,50.116667,50.833333,50.933333,51.45,51.514248,51.566667,52.35,52.516667,55.75,57.7167,59.3333,59.8833,59.9333],"legendgroup":"","lon":[-79.9833,-74.0,1.433188,30.7667,8.432192,8.266667,8.55,19.05,11.583333,16.3667,2.333333,1.083333,14.4333,8.683333,4.333333,6.95,6.95,-0.093145,3.5,4.916667,13.4,37.7,11.9667,18.0833,30.25,10.75],"marker":{"color":[288,15,312,419,59,59,189,1253,1883,1629,1969,136,349,18,426,462,127,2648,46,1286,2175,1181,813,204,559,165],"coloraxis":"coloraxis","size":[288,15,312,419,59,59,189,1253,1883,1629,1969,136,349,18,426,462,127,2648,46,1286,2175,1181,813,204,559,165],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1911"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1912\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["Sixteenth Annual Exhibition","Exhibition of Contemporary Scandinavian Art","Exposici\u00f3 d'Art Cubista","Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes M\u00e9ridionaux Toulouse VIIe Exposition","\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c.","X. Esposizione d'Arte della Citt\u00e0 di Venezia","Moderner Bund. [II. Ausstellung]","Moderner Bund. [II. Ausstellung]","A Nyolcak harmadik t\u00e1rlata","Neue Kunst. Erste Gesamt-Ausstellung","Maler und Bildhauer der Berliner Sezession","Salon de la Section d'Or","Soci\u00e9t\u00e9 Normande de Peinture Moderne","II. v\u00fdstava Um\u011bleck\u00e9ho sdru\u017een\u00ed \u00bbSursum\u00ab","XL. v\u00fdstava. S. V. U. Manes. Mir iskusstva. Sdru\u017een\u00ed rusk\u00fdch um\u011blc\u016f v Petrohrad\u011b","Die klassische Malerei Frankreichs im 19. Jahrhundert","La Libre Esth\u00e9tique. La dix-neuvi\u00e8me Exposition \u00e0 Bruxelles","Internationale Kunstausstellung des Sonderbundes Westdeutscher Kunstfreunde und K\u00fcnstler zu C\u00f6ln","Gem\u00e4lde von Max Beckmann in Berlin","Ausstellung Vincent van Gogh. 1853-1890","Ausstellung Vincent van Gogh. 1853-1890","Deutscher K\u00fcnstlerbund. Grosse Ausstellung","The Third Exhibition of the Camden Town Group","Tentoonstelling van Schilderijen","Keuze=Tentoonstelling van Kunstwerken van levende Hollandsche Meesters","Kandinsky. Kollektiv-Ausstellung. 1902-1912","Stedelijke Internationale Tentoonstelling Van Kunstwerken Van Levende Meesters","Ausstellung von K\u00fcnstlergruppe Br\u00fccke","Deutscher K\u00fcnstlerbund. Grosse Ausstellung","Die Futuristen [Wanderausstellung Der Sturm]","\u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0411\u0443\u0431\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0442","\u041c\u0438\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430"],"lat":[40.4333,40.7,41.398371,43.599516,45.0333,45.438611,47.03208,47.366667,47.5,48.15,48.2167,48.866667,49.433333,49.75,50.1,50.116667,50.833333,50.933333,50.983333,51.05,51.1,51.5,51.514248,51.566667,51.833333,51.916667,52.35,52.516667,53.083333,53.55,55.75,59.8833],"legendgroup":"","lon":[-79.9833,-74.0,2.1741,1.433188,39.0,12.326667,8.432192,8.55,19.05,11.583333,16.3667,2.333333,1.083333,15.0,14.4333,8.683333,4.333333,6.95,11.316667,13.75,17.0,10.5,-0.093145,3.5,5.866667,4.5,4.916667,13.4,8.8,10.0,37.7,30.25],"marker":{"color":[301,414,38,292,79,3190,108,108,1439,1601,2024,2202,210,56,2933,242,838,1230,28,41,41,378,1293,40,122,73,1284,2731,378,24,339,1183],"coloraxis":"coloraxis","size":[301,414,38,292,79,3190,108,108,1439,1601,2024,2202,210,56,2933,242,838,1230,28,41,41,378,1293,40,122,73,1284,2731,378,24,339,1183],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1912"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1913\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["Seventeenth Annual Exhibition","International Exhibition of Modern Art [Armory Show]","International Exhibition of Modern Art [Armory Show]","Prima Esposizione Pittura Futurista","International Exhibition of Modern Art [Armory Show]","Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes M\u00e9ridionaux Toulouse VIIIe Exposition","Esposizione di Pittura Futurista di Lacerba","V. Kollektiv-Ausstellung. Moderner Bund. Schweiz","A M\u0171v\u00e9szh\u00e1z nemzetk\u00f6zi Postimpresszionista ki\u00e1llit\u00e1sa","VI. Kollektiv-Ausstellung \u002f Amiet und Giacometti","Die Neue Kunst","X. v\u00fdstava Sdru\u017een\u00ed v\u00fdtvarn\u00fdch um\u011blc\u016f moravsk\u00fdch","1re Exposition de Sculpture Futuriste du Peintre et Sculpteur Futuriste Boccioni","Ausstellung des Deutschen K\u00fcnstlerbundes 1913","XXXXIII. v\u00fdstava. S. V. U. Manes. \u010clensk\u00e1","\u041c\u0438\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430","Exhibition of the Camden Town Group and Others","Interpr\u00e9tations du Midi","Er\u00f6ffnungsausstellung. K\u00f6lnischer Kunstverein","Exposition Universelle et Internationale de Gand en 1913: Groupe II. Beaux-Arts: \u0152uvres modernes.","LIA. Leipziger Jahresausstellung 1913","The Goupil Gallery Salon","Tentoonstelling van Schilderijen","Les Peintres et les Sculpteurs Futuristes Italiens","Gemeentelijke Tentoonstelling van Kunstwerken van Levende Meesters","Moderne Kunst Kring (Cercle de l'Art Moderne)","Juryfreie Kunstschau. 4. Ausstellung","\u041c\u0438\u0440 \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430","Edvard Munch","\u041c\u0438\u0440 \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d","Edvard Munch Kunstnerforeningen"],"lat":[40.4333,40.7,41.85,41.9,42.35,43.599516,43.766667,47.03208,47.5,48.15,48.2167,48.856,48.866667,49.488333,50.1,50.4333,50.833333,50.833333,50.933333,51.05,51.3333,51.514248,51.566667,51.916667,51.983333,52.35,52.516667,55.75,59.3333,59.8833,59.9333],"legendgroup":"","lon":[-79.9833,-74.0,-87.65,12.483333,-71.05,1.433188,11.25,8.432192,19.05,11.583333,16.3667,17.123,2.333333,8.464722,14.4333,30.5167,-0.15,4.333333,6.95,3.716667,12.4167,-0.093145,3.5,4.5,5.916667,4.916667,13.4,37.7,18.0833,30.25,10.75],"marker":{"color":[292,2197,370,465,220,286,59,37,1846,2171,2256,260,832,407,688,212,323,1026,522,1176,828,3112,40,78,15,370,4774,1959,52,2638,62],"coloraxis":"coloraxis","size":[292,2197,370,465,220,286,59,37,1846,2171,2256,260,832,407,688,212,323,1026,522,1176,828,3112,40,78,15,370,4774,1959,52,2638,62],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1913"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1914\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["Woodcut Prints [Mokuhanga tenrankai mokuroku]","Eighteenth Annual Exhibition","Exhibition of Pictures by Childe Hassam","Prima Esposizione di pittura futurista","Esposizione Libera Futurista Internazionale \u002f Pittori e Scultori \u002f Italiani - Russi - Inglesi - Belgi - Nordamericani","Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes M\u00e9ridionaux Toulouse. IXme Exposition","XI. Esposizione d'Arte della Citt\u00e0 di Venezia","Prima Esposizione d'Arte del Gruppo Nuove Tendenze","A M\u0171v\u00e9szh\u00e1z nagy ki\u00e1llit\u00e1sa","Kunstausstellung der M\u00fcnchener Secession","Moderne Franzosen","44. v\u00fdstava v\u00edde\u0148sk\u00e9ho spolku um\u011blc\u016f \u201eHagenbund\u201c","Collection de M. Herbert Kullmann (de Manchester)","45. v\u00fdstava S. V. U. Manes v Praze. Modern\u00ed um\u011bn\u00ed","Brighton Public Art Galleries - Exhibition of Modern Spanish Art","Exposition d'\u0152uvres de Sculpture et de Peinture du Salon des Artistes Ind\u00e9pendants de Paris","Sonderausstellung der Belgischen Kunstvereinigung L'Art Contemporain","Expressionistische Ausstellung \u002f Die neue Malerei","The First Exhibition of Works by Members of The London Group","Tentoonstelling van Schilderijen","De 3de Internationale Jury-Vrije Tentoonstelling. Vereeniging van Beeldende Kunstnaars","Der Blaue Reiter","Internationale Ausstellung in der Kunsthalle Bremen","\u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0411\u0443\u0431\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0442","\u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0432 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443 \u043b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430","Edvard Munchs Udstilling"],"lat":[35.75,40.4333,40.7,40.833333,41.9,43.599516,45.438611,45.466667,47.5,48.15,48.2167,48.856,48.866667,50.1,50.833333,50.833333,50.933333,51.05,51.514248,51.566667,52.35,52.516667,53.083333,55.75,59.8833,59.9333],"legendgroup":"","lon":[139.5,-79.9833,-74.0,14.25,12.483333,1.433188,12.326667,9.2,19.05,11.583333,16.3667,17.123,2.333333,14.4333,-0.15,4.333333,6.95,13.75,-0.093145,3.5,4.916667,13.4,8.8,37.7,30.25,10.75],"marker":{"color":[69,265,44,87,553,191,3386,44,831,1351,1036,210,762,1152,186,2301,106,157,1897,35,1842,1922,612,838,545,44],"coloraxis":"coloraxis","size":[69,265,44,87,553,191,3386,44,831,1351,1036,210,762,1152,186,2301,106,157,1897,35,1842,1922,612,838,545,44],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1914"},{"data":[{"geo":"geo","hovertemplate":"\u003cb\u003e%{hovertext}\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003cbr\u003eanimation_frame=1915\u003cbr\u003ee.paintings=%{marker.color}\u003cbr\u003ee.latitude=%{lat}\u003cbr\u003ee.longitude=%{lon}\u003cextra\u003e\u003c\u002fextra\u003e","hovertext":["The Department of Fine Arts \u002f Panama-Pacific International Exposition","Contemporary Group Exhibition","Terza esposizione Internazionale d'Arte della Secessione","Rippl-R\u00f3nai J\u00f3zsef h\u00e1borus festm\u00e9nyeinek \u00e9s rajzainak ki\u00e1llit\u00e1sa","Kunstausstellung der M\u00fcnchener Secession","Kunstausstellung. Wirtschaftsverband bildend. K\u00fcnstler \u00d6sterreichs [2.]","Exhibition of Work by Modern Belgian Artists","The Second Exhibition of Works by Members of the London Group","Der Sturm. Neue Kunst","Der Sturm. Neue Kunst","\u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041c\u0438\u0440 \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430","1-\u0430\u044f \u0424\u0443\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0412\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0422\u0440\u0430\u043c\u0432\u0430\u0439 \u0412"],"lat":[37.7667,40.7,41.9,47.5,48.15,48.2167,50.833333,51.514248,52.416667,52.516667,55.75,59.8833],"legendgroup":"","lon":[-122.4167,-74.0,12.483333,19.05,11.583333,16.3667,-0.15,-0.093145,12.55,13.4,37.7,30.25],"marker":{"color":[1,121,315,417,807,370,100,1384,43,495,656,92],"coloraxis":"coloraxis","size":[1,121,315,417,807,370,100,1384,43,495,656,92],"sizemode":"area","sizeref":6.61,"symbol":"circle"},"mode":"markers","name":"","showlegend":false,"type":"scattergeo"}],"name":"1915"}]);
                        }).then(function(){
                            Plotly.animate('326e02dc-c417-4d5f-b28a-51e9f8f448c2', null);
                        })                };                            </script>        </div>
</body>
</html>